{
    "quiz_data" : [
        {
            "question": "Что такое Python ?",
            "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея"],
            "correct_option": 0
        },
        {
            "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел ?",
            "options": ["float", "int", "str", "char"],
            "correct_option": 1
        },
        {
            "question": "Что такое ML?",
            "options": ["Язык программирования", "машинное обучение", "Молочный лимонад", "Тип данных"],
            "correct_option": 1
        },
        {
            "question": "Чем занимаются программисты ?",
            "options": ["Чинят компьютеры", "Устанавливают OC", "Разрабатывают ПО", "Аналитикой"],
            "correct_option": 2
        },
        {
            "question": "Какая БД является нереляционной ?",
            "options": ["NoSQL", "SQL", "PostgreSQL", "OracleDB"],
            "correct_option": 0
        },
        {
            "question": "Какой символ в С++ обозначает передачу по ссылке ?",
            "options": ["*", "&", "@", "%"],
            "correct_option": 1
        },
        {
            "question": "Какой из этих языков не является языком программирования ?",
            "options": ["C++", "Javascript", "HTML", "Python"],
            "correct_option": 2
        },
        {
            "question": "Что такое случайный лес ?",
            "options": ["Алгоритм машинного обучения", "Фильм", "Рассказ", "Игра"],
            "correct_option": 0
        },
        {
            "question": "Что такое HTTP ?",
            "options": ["Начало любого сайта", "Клиент-серверный язык", "Алгортим", "Язык программирования"],
            "correct_option": 1
        },
        {
            "question": " x = \"HelloWorld\" Какой это тип данных в С++ ?",
            "options": ["string", "char", "int", "const char*"],
            "correct_option": 3
        }
    ]
}